\chapter{Conclusión Personal}
\label{chap:anexo4}

El desarrollo de este \acs{TFG} ha sido concluyente en mi carrera
porque ha sido capaz de confluir muchos conocimientos distintos que
habían sido adquiridos a lo largo de los años en un solo proyecto. Al
incluir en su desarrollo diferentes lenguajes y diferentes técnicas y
objetivos ha dejado claro en qué partes debía ponerme a recordar y en
qué partes tenía más práctica. De esta forma, para el futuro, sabré
qué tengo que reforzar y repasar con mayor frecuencia.

El hecho de trabajar con Android me ha dado a conocer un sistema
potente en el que existen múltiples posibilidades. Android es un
sistema operativo robusto, en constante evolución y crecimiento y que
cubre una gran cantidad de dispositivos.

Asimismo, haber podido aprender más sobre Python me ha hecho conocer
mucho más a fondo este lenguaje y valorarlo. Este lenguaje, presenta
al mismo tiempo potencia, robustez y sencillez, haciendo que sea
sumamente fácil y rápido crear estructuras de datos, leer archivos o
hacer operaciones matemáticas. Ha sido un gran descubrimiento.

Finalmente, introducirme en el mundo de la inteligencia artificial,
aunque haya sido sin profundizar demasiado en ella, me ha hecho interesarme
más por el tema, el cual antes me parecía demasiado complicado.
